\section*{Tout !}
Le but de cette activité est de consolider ses connaissances dans l’art des conversions d’unités !
%
\partie{Les unités de base… et même un peu plus !}
\exAP{Les unités…}
\begin{enumerate}
\item Quelle est l’unité de temps du système international ? \placeréph
\item Quelle est l’unité de masse du système international ? \placeréph
\item Quelle est l’unité de distance et longueur du système international ? \placeréph
\item Quelle est l’unité de l’intensité du courante électrique du système international ? \placeréph
\item Quelle est l’unité d’énergie du système international ? \placeréph
\item Quelle est l’unité usuelle de volume ? \placeréph
\end{enumerate}
%
\exAP{Les multiples…}
Complétez le tableau ci-dessous des multiples décimaux !
\begin{tableau}{Multiples décimaux des unités}
{|C{3cm}|*{7}{C{17mm}|}}
\hline
\textsc{Nom} & & & & \phantom{si} & & & \\
\hline
\textsc{Symbole} & & & & \phantom{si} & & & \\
\hline
\textsc{Facteur} & $1 \,000$ & $100$ & $10$ & $1$ & $0,1$ & $0,01$ & $0,001$ \\
\hline
\end{tableau}
%
%
\partie{Avec les multiples du système international ?}
\exAP{Identifiez…}
Écrivez en toutes lettres les unités ci-dessous.\\
%
\begin{minipage}[t]{.3\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item $\unit{ks} =$ \placeréph
\item $\unit{cs} =$ \placeréph
\item $\unit{dg} =$ \placeréph
\item $\unit{mg} =$ \placeréph
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}[t]{.3\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\setcounter{enumi}{6}
\item $\unit{dm} =$ \placeréph
\item $\unit{mm} =$ \placeréph
\item $\unit{daA} =$ \placeréph
\item $\unit{hA} =$ \placeréph
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}[t]{.3\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\setcounter{enumi}{10}
\item $\unit{daJ} =$ \placeréph
\item $\unit{kJ} =$ \placeréph
\item $\unit{h\ell} =$ \placeréph
\item $\unit{c\ell} =$ \placeréph
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\exAP{Convertissez !}
Convertissez les grandeurs suivantes dans l’unité présentée dans la partie précédente.\\
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item $512 \;\unit{ms} =$ \placeréph
\item $793 \;\unit{cs} =$ \placeréph
\item $23,4 \;\unit{das} =$ \placeréph
\item $19,2 \;\unit{g} =$ \placeréph
\item $50,0 \;\unit{mg} =$ \placeréph
\item $6 \,372 \;\unit{dg} =$ \placeréph
\item $17 \;\unit{mm} =$ \placeréph
\item $8,51 \;\unit{km}=$ \placeréph
\item $0,23 \;\unit{dam} =$ \placeréph
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\setcounter{enumi}{9}
\item $2,5 \;\unit{daA} =$ \placeréph
\item $0,791 \;\unit{kA} =$ \placeréph
\item $98 \;\unit{mA} =$ \placeréph
\item $90,13 \;\unit{hJ} =$ \placeréph
\item $885 \;\unit{mJ} =$ \placeréph
\item $0,829 \;\unit{hJ} =$ \placeréph
\item $34,6 \;\unit{h\ell} =$ \placeréph
\item $47,5 \;\unit{c\ell} =$ \placeréph
\item $98 \,829 \;\unit{m\ell} =$ \placeréph
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\exAP{Convertissez, encore plus !}
Convertissez les grandeurs suivantes dans l’unité demandée.\\
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\item $257 \;\unit{mm} =$ \placeréph $\;\unit{km}$
\item $0,3 \;\unit{cm} =$ \placeréph $\;\unit{dam}$
\item $91 \;\unit{cm} =$ \placeréph $\;\unit{hm}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{enumerate}[label={\alph*.}]
\setcounter{enumi}{3}
\item $2,5 \;\unit{mA} =$ \placeréph $\;\unit{daA}$
\item $79 \;\unit{cJ} =$ \placeréph $\;\unit{hJ}$
\item $871,0 \;\unit{c\ell} =$ \placeréph $\;\unit{k\ell}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
%